陳志雲批大台調動節目弊多於利 讚ViuTV走啱路：話題性嚟講已經贏咗

最近香港電視界爭鬥激烈，大台被ViuTV氣勢嚇到要請曾志偉回巢做高層，掀起一陣熱論。大台近年的綜藝節目被評「一蟹不如一蟹」，主打實況娛樂的ViuTV極速冒起，最近大台更忽然將黃金時段劇集變陣，把已開播的《大步走》調到8時半，改由較有份量的陳豪及李佳芯主演《愛美麗狂想曲》頂上，疑似對撼ViuTV 3月22日播出的真人騷《最後一屆口罩小姐選舉》。

陳志雲又以非常肯定的語氣表示大台今次的節目調動的確是針對ViuTV下手，「劇集一向都是TVB最強節目品種，每一次迎戰對台節目嘅時候，都會採用一個雙劍合璧嘅策略，將兩個劇集拍埋一起播放。」不過陳志雲卻認為大台此舉是一步爛棋，「現今呢個編排，毫無疑問TVB對《愛美麗狂想曲》睇高一線，呢個舉動可以見得到TVB真係亂咗陣腳，呢個亦都係一個兵行險着嘅策略。萬一《愛美麗狂想曲》收視未如理想，TVB嘅橋頭堡就保唔住。我所指未如理想收視唔係《愛美麗狂想曲》 輸畀ViuTV，而係贏唔到《大步走》，那就弊啦，咁嘅話，呢個調動真係多此一舉。」

其後陳志雲又分析大台應如何應對：「其實，TVB應該以不變應萬變。而家呢個改動（節目調動），就好似未能全面控制病情嘅長期病患者去接種科興疫苗一樣，弊多於利，風險大於好處。對內嚟講，對同事係一種打擊；對外嚟講，喺夜晚上9:30睇開《大步走》嘅觀眾是一種滋擾；對廣告商嚟講說，呢個一定係示弱嘅行為；對對手嚟講，就增加咗人哋聲浪同氣勢，間接為對方做咗個好大嘅宣傳。」

其後陳志雲又分析大台應如何應對：「而家呢個改動（節目調動），就好似未能全面控制病情嘅長期病患者去接種科興疫苗一樣，弊多於利，風險大於好處。

最後陳志雲又表示此舉應不是坊間認為的曾志偉所為，「我可以好肯定唔係佢嘅決定，這個責任應該係落喺余詠珊嘅好拍檔，杜之克副總經理身上，節目編排同劇集製作都係由他負責。講句老實話，以話題性嚟講，ViuTV 已經贏咗。ViuTV 走啱咗條路，用劇集對撼TVB劇集唔係上策，真人騷勝在靈活，勝在唔需要過分依賴大卡士，仲有機會培育一班新人，等觀眾同佢哋一齊成長，話題自然會帶動收視，亦會引起廣告商嘅青睞同注視。已經冇睇免費電視多年嘅我，都有啲心郁郁想睇睇呢個。」

撚狗到

佢比人鬥走之後，個台一路向下無得返轉頭

佢做總經理個段時間無線收視不俗

向世界出發呢d節目都無曬
全部都係岑應果堆垃圾

tvb要起死回生剩係炒回憶都夠
掌門人 美女廚房貴一貴都用返舊班底做 有撚得輸咩...

最近翻拍十月初五的月光，好有亞視後期既feel

老老豆豆
佢話事個期應該係最風光個期

個時d劇點都唔夠依家咁膠

講乜都無用
你預左奶共就唔駛再諗年輕觀眾
我睇睇下你整個奶共新聞出黎已經火撚滾啦

其實又咪膠
係當年少娛樂啲人返屋企睇電視多姐

咁諗已經輸咗

唔怪之得tvb 搵返曾志偉做高層

依家個d真係膠d

緊係唔係
d乜乜風暴乜乜風雲嗰啲咪潑婦罵街既膠劇囉

但係個監製都死埋

都奇怪ali仲有得播
原來因為打對面

唐心3仆直咗啦

而家奶共為先，未來只有向中囯出發

證明佢仲夠號召力，亦間接證明雪佢係政治決定

話晒大長今巾幗溏沁宮心計
全部破晒紀錄都係佢任內

咪日播夜播嗰d乜叉走進大媽區囉

日日都播劇其實好慘 咩題材都拍過晒 拍無可拍

綜藝唔係藍屍肥媽就李加頂，搵個後生女露下波都冇，搵鬼睇

邊可能最風光呀
你當八十年代嘅無綫死嘅咩
佢最多係苟延殘喘下頂住無綫嘅殼而已
佢入無綫頭幾年先至係俾亞視打殘嘅最後時期

都係香港最後風光時期
之後香港無哂文化輸出
而家諗返其實佢個位係幾大影響力

向世界出發真心好睇
最撚記得Gigi講自己點睇俾伊健飛

好一句弊多於利

之前亞視都係咁喎

信連登播我和彊屍

77執先定81執先？

呢個比喻幾正

剛剛先睇完陳豪
而家又黎陳豪
再者網上有愛美麗睇

不過都唔會睇口罩小姐
唔想睇玩膠節目
亦唔想個節目搞到造星咁貶低人
Viutv實質都係仆街

老實講啦
陳志雲都唔覺得佢係咩野猛料
搵獎門人返黎吹雞已經鸁左....

如果出事Cctvb咪將兩套劇啲時間再轉囉，反正啲觀眾都冇say嘅，主動權係晒cctvb到，時間轉嚟轉去又點，啲觀眾要睇嘅咪一樣會睇

果時文化唔同真係
而家睇番d金口鬧交真係滴汗

無線既興衰基本上同香港一樣
97之後下滑
2010年急劇仆街

TVB之前唔係日日打飛機話收視乜乜乜
做咩突然間咁撚驚

同香港電影一樣啦講真
你唔背棄觀眾嘅話觀眾就唔會背棄你
Easy as that

亞視後期系點樣

又話82 開
又話多年青人睇
求其搞個節目都亂晒陣腳

日本韓國咪又係醫生律師警匪穿越

題材唔係重點
重點係劇情創意同演員演技

明白，22號即睇viu

唔睇電視撚：

A

權鬥唔會有好結果
比人鬥嘅 都係做倒野嗰班
有能力鬥人嘅 亦廢極有限 是但死一邊
結果就係加速收皮

正常tvb有一線劇 二線劇咁分

一線劇拍得認真好多。大卡士。
二線劇一般tvb套路用黎攝起一線劇之間

但唔知幾時開始好似套套都一樣咁廢

抽乾曬

不思進取，只會炒冷飯，都輸咗一半

Tvb永遠都係同一班編劇，同一啤主角

班死老鬼學人爭權 搵柴九做星級證人老屈佢
點知益咗余詠珊兩公婆

tvb陣老人除越來越勁
流行經典搵薛家燕跳gangnam style

香港縮影
基本上2000-2010係最後風光

成個台都神憎鬼厭 建議執柒咗佢

成個新聞部0公信力
鬥走陳志雲後傾盡全力告佢 搞人幾年
其後大量前tvb藝人出嚟力數tvb對員工差/無人性 形象不停插水
搞埋曬啲山頭主義 簽埋曬啲賣身約但錢又唔多 一眾一線/有料藝員北上搵人仔/收山 廢先留低
節目老土無聊 睇tvb就好似以前睇atv一樣 講出嚟會比人笑

責任唔係邊個到
係香港人變左, 以前陳志雲係度既年代, 電視依然係香港人既主要娛樂
而家手機遊戲, NETFLIX, YOUTUBE CHANNEL......... (我個仔都由TVB迷轉左睇YOUTUBE)等等, 甚至有D廢老只係開住電視玩長輩圖
如此種種個MARKET已經萎縮得好緊要
再加上後生仔睇電視都睇VIUTV啦
然後又政治因素
所以你睇佢廣告收入就知連廣告商都知香港人變左喇
係得曾志矮, 杜之克覺得未變啫
但就算TVB全面變黃都冇得救, 因為每個年代都總有D野係俾時間淘汰
有時未必關質素事

其實係
咁做明顯係示弱廣告商會點睇

一石幾鳥欽敬

佢做嗰時，星期一至日，日日都係鄧健泓同崔健邦

年初四甘樣

鄭中基都未必肯返啦

仲要出收費台播志雲飯局

蝕本做咩
剩係鄭中基一個都洗左大半budget#haha#

tvb班女唔得

無線好似好耐冇拍過古裝

果日同親戚食飯，睇咗半個鐘tvb劇，大部分時間係江欣燕喺架的士上面同人吹水

真係悶到傻，啲師奶寧願開netflix煲韓劇好過啦

楊潤雄: 科兄如果保障了國家的勝利精神和人權?

女呢方面無咗wingto 已經唔使再睇

反而記得chef lemon 講想同張栢芝有個屋企 點知搞到呢家咁

viutv 成個台好年青
tvb 成個台好老

atv後期好過而家tvb
間中有下香港亂噏 亞洲星光大道李居明風水節目好嘢
擲下壽包政總破地獄畀人笑下
係王征純粹想賣錢 根本冇心搞好個台
tvb算吧啦 執咗都冇人知
成日想谷柒湯馬明戀情或者暗星出軌垃圾新聞
隔離viutv保錡偷食沙律出事即刻轟動全香港

質素差左 時代變遷 無可否認嫁啦
其一
以前啲劇集啲景全部真係肯揼本落去
依家既劇集你唔會想睇

前兩年果套大帥哥 你比埋啲咁既景咁既人同張衛健一齊拍仲要做倉底貨 咁叫人番黎做乜撚野（應該可能之前簽左約 要拍埋）跟住收得先宣傳 哂氣
以前視帝視后要爭既 依家呀豬呀狗都可以做咁

其二
香港音樂死 其中一個理由tvb 搞到死左 當然網上發展韓流同外國歌好大因素 但無可否認tvb帶頭加速搞死

其三
變到中共台咁 政治因素真係搞到好卻步
本身正正經經中立咪算囉

其四
高層全部老屎忽一成不變 變都變差
早幾年Cut麗音 炒配音 你話好多劇上網睇到Netflix 睇啦
但就係有班觀眾 老一輩既 想聽廣東話 你就cut 踢走班埋依班客 佢地真係去睇viutv韓劇算
綜藝唔係去旅行就吹水節目 一係就反兜
以前既美女廚房 再黎就搞到成舊屎咁
人地viutv 識搞真人show 開電視都有個番大陸旅行團（依個真係痴線）

根本睇得出tvb係行緊atv果條路 過多十年tvb真係收皮啦

要呢兩個好過
余詠珊揸旗咪得有線幫班垃圾係度主持拍戲
77台咪好彩 掃走咁多廢柴入tvb垃圾台

仲搞掌門人 好彩唔係你做高層 死多兩錢
Tvb做美女廚房 啲女都唔敢上啦 唔驚比人搞咩
反而ViuTV既定位可以做 請YouTuber/素人/kol上黎 大把人想出鏡想上位真係 唔係問題 反而仲有話題性

佢個排唔係成日都天台bbq 咩？

溏心精粹都唔係夏雨 換哂人無野好睇

tvb，執7左佢

佢點講

佢個個年代歌手仲係要簽歌手約唔可以上其他電視台講廣東話，只可講普通話
個陣咩溏心咪膠劇

仲玩掌門人，真心笑唔出
同埋依家啲女藝員已經係另一個feel，返唔到去舊時

向世界出發 近廿年大台最高質既節目

TVB質素有份令到香港人口味加速轉去新平台
責任SPIN唔到

財經資訊台個個禮拜播新聞掏寶打飛機，心諗依家tvb新聞部拍馬都追唔上八九十年代嗰時

林峯鐘嘉欣
溏一溏二而家830 播返 話唔定仲多人睇過d新劇

同樣係警匪片
tvb就淨係差婆溝差佬、犯人自爆、主角被綁，零深度
人地就係探討人性、講社會問題、正反鬥智角力

tvb班編劇係屎都不如咁垃圾

娛樂生態已經轉左
定你曲線緊？

手足嚟真心想整死TVB咋

個期真係好多人轉台睇㗎

買咗全年通行證睇愛美麗的人有乜感想？

要用 mytv gold 的內容打免費台，仲邊有人買 gold?

傻仔啦
tvb啲新舊劇其實有得網上睇
冇咩必要比錢佢賺

內部屌撚哂鬼啦實
山頭文化

成個老屎忽田二少教港鐵做野咁

關人撚真咩，屌你老母！

下乜而家仲有傻人畀錢睇TVB？

串到疫苗啤一聲，好波

搞綜藝節目 談話性節目 成本低 如果用劇集對攻 反而係不智

從來都好反感
痴撚線晚晚返去睇人鬧交就話好睇
無撚腦劇情

玩計謀玩到咁出面
睇兩眼都 out 晒戲

抽水抽到乾

其實唔係
你睇台灣同韓國
其實佢地d人都會睇電視
尤其韓劇
除左三巨頭sbs kbs mbc
連jtbc tvn出既劇都可以hit爆
台灣都會推網台合作
劇既題材愈黎愈敢試敢拍
係香港大台aka tvb先不斷比人唾棄

以前無兢爭，
對住亞視贏緊5:0，
當年上網又未有4G 未有咁多streaming,
無Netflix，youtube 未有一街KOL，
仲有以前播野唔洗政治行頭政治正確，
讚以前做得好，就好似啲廢佬話買屋有幾難，佢都買到一樣

TVB 走下波，唔止ViuTV 一個原因咁簡單

大長今之後韓國劇都改拍唔同劇種十世耐。電視都落足成本拍到電影咁CG高清樣樣來

要拍狗血劇又唔夠人地 penthouse 畫面咁爽刺激去到盡拍到狗血的極致

第一一定唔係呢幾年
大結局例牌bbq起碼十年前已經有

第三
真理部不嬲藍到閪咁
只係19年之後唔再扮奶

咪係囉
佢只係冇而家余詠珊個班管得咁柒

一陣Viu整套我和姜B有個約會出黎頂死埋就仲好笑

藍屍:死曱甴抽政府水

連對韓劇無咩好感既我, viutv播特務阿豬媽都覺得幾好睇, 雖然唔係集集睇
就知cctvb 依家D 19劇有幾垃圾
運動前都會間中睇下愛回家, 依家番娘家 老豆睇電視見佢播預告都覺好老尷

嘩 呢段

呢個真
見tvb驚到咁
搞到我都有興趣睇下口罩小姐

太多30-40師奶睇 又多癈老睇 搵後生露下波就俾人打去通訊事務局投訴
所以搞到青黃不接 話題性永遠都係得後生既可以幫節目做免費宣傳 結果越嚟越少人睇

viu嚟緊拍嘅新劇

真心想知志雲大師係黃定藍？
成日見佢寸政府

佢話事嗰段時間算係最後嘅高峰啦

隨口噏劇有啲宮廷劇啊 溏心風暴 柴狗 laughing嗰啲

綜藝又有美女廚房 殘酷一丁嗰啲

近年可能冇乜睇 嗡唔岀

陳漢娜

唔好唔記得14年點左膠點扮都好 七警暗角打人都係tvb影 果時tvb同其他都影到好前 自此就入哂魔 19年收皮埋

收皮啦 21年仲七警
當年有份報七警係咪而家呢批呀？

仲有做一單「好野」可以抵消曬佢地作咁多假新聞？
趙家賢跌左隻耳仔呢單點計？

屌 無諗住幫佢洗白呀 咪講緊點解tvb就快收皮囉 咪話依家差過舊時好多囉 咪講緊以前比較中立依家好藍好黑好多假新聞囉

係咪要講到咁撚白 你先睇得明呀 用你隻屎眼睇清楚先講野啦好無

其實關事
一個面向觀眾既電視台唔識審時度勢係應該要out
當年TVB夠殺左歡樂今宵，之後做掌門人等等綜藝
劇方面，以前D人會討論D劇，依家得大陸劇果幾套先聽到師奶去講，自家製果D推極post都唔郁已經響起警號
由ATV收左皮無人同佢競爭咪少左去睇下D人鐘意D咩野
反正你打開電視就要睇我

大步走
個名on9
封面柒
廢老都話唔睇

高登嚟架
亞視執嗰陣都未有連登

我個point 好簡單
就算14年有報七警 都唔等於 佢地舊時「好」

認真計至少十年已經開始維穩緊
七警只係100單假新聞唯一一單好嘢
頂多只係話佢地由一舊屎變成十舊屎

而家啲人容易接觸到日韓美台劇多國先進制作劇。變相等如容出國左好多。見識眼界寬廣左。回頭再看TVB劇其實是有很大的心理落差

當年啲劇一樣係膠，但當年啲高登仔會一路笑tvv on9 一路cap 圖即時討論，起碼有好多用到依家嘅對白圖都係出自果個年代

大家都有哩個外在因素
但奶共台一成不變就係佢抵死

佢啲選角咁廢 衰硬啦

志雲睇得好通透

以前都仲會睇下愛回家同劇集, 最多晚間新聞轉台
依家直頭睇都唔撚睇

Viu TV 套大叔的愛出左 preview..

TVB 啲劇老土到爆。

係有d料到

幾時開始走下波，一定係同四大唱片反面

依家有 開電視、ViuTV 同埋港台競爭

第一次聽到呢個名
以為朱翁又有健康節目出街

翻拍已經死硬
同全世界講自己無料要食老本

冇錯

跟黨走仲好...

依家有大灣區系列

講開音樂節目
viutv chill club 嘅音質好過TVB好多

22號

Viutv有新節目

記得睇呀

大台唔調時間啦
以大步走迎戰口罩小姐

姜濤有套喺台灣拍嘅劇等緊出

袁花想㩒住但已出街，只係好彩出到